深入淺出–假蛋智破犯人

違法的動物走私交易，除揚名千萬喜愛吃野味的中國之外，在世界各地亦到處發生。

以面臨頻危絕種的海龜為例，在沙灘上所誕下的海龜蛋經常成為非法之徒所偷取的目標。

（圖2）有見及此，有科學家利用3D打印技術（Ref1)，用上Ninjaflex物料模仿海龜蛋的外殼。然後再在裡頭加進GPS儀器，務求做到最終的重量及手感跟真實的海龜蛋無異。

(圖3）之後，他們分別在101個海龜蛋巢偷偷放入1隻GPS蛋。GPS蛋每一小時就會發出訊號，科學家因而亦能夠實時追蹤得到GPS蛋的去向。

（圖4）最終101隻GPS蛋裡，共有25隻被人偷走!
推算出箇中有6隻被「慣犯」發現，因而被拋置沙灘附近。
而最短的走私路線為28m附近的民居，最長的走私路線為多達137km的一帶一路。

結果所得出的資訊，希望可以能夠為打擊走私動物方面出一分綿力。

同時間或許亦為香港警察們帶來一個新啟示，可以嘗試在沙灘上放進海龜蛋英勇立功，而不用躊躇滿志去「為交數」而進行假掃蕩這種不堪入目的下場。

四警涉「為交數」假掃蕩遭卧底揭發 被控串謀妨礙司法公正 押後5月再訊

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:(20)31255-0?utm_source=EA#app2

今日呢個都係好好睇，多謝薯仔聞茉莉巴！

推

啲蛋假架
會唔會講下最近諾貝爾獎啲嘢

Pish

There is 1 impostor among us

龜蛋好好食？

個結尾OK喎

OK

薯仔聞茱莉 was injected.
1 imposter remains.

你射左啲咩入黎

ejected

係佢被中出

等緊你的學術文

幾搞笑